央視節目呼籲潛逃官員回國 投案貪官「受訪」：在海外很孤獨

中國官方近年加強追緝涉嫌違法潛逃海外的「外逃人員」。中央紀委聯合官媒央視製作題為《紅色通緝》，呼籲在逃官員回國投案。位列第一的「頭號紅通」、曾外逃其後回國服刑的楊秀珠在片中稱，在海外孤獨感很厲害。曾稱「死也要死在美國」的楊秀珠又提到，自己滯留荷蘭期間，曾經在中餐館去做幫工，只為多講幾句中國話。

由中央紀委、國家監委宣傳部聯合中央廣播電視總台攝製的5集紀實專題片《紅色通緝》今晚將於央視播出，「百名紅通人員」中的楊秀珠、閆永明、許超凡、喬建軍等15人先後受訪。節目今晚播出第一集。先由位列第一的「頭號紅通」、正在服刑的楊秀珠「打頭陣」。

被稱為「中國第一女巨貪」楊秀珠，在浙江省女子監獄身穿便服受訪，片段指楊秀珠當年曾說「死也要死在美國」，最終卻回國投案，「在外面這個苦楚，你們在國內是領受不了的，我們在外面是知道的。」

身為領導的她又稱，在她滯留荷蘭期間，曾經在中餐館去做幫工，倒不是生活困難，只是因為孤獨寂寞，「孤獨感很厲害。倒啤酒，端端碗這都有的。要不然我一個老太婆，在一個陌生的地方，因為荷蘭我沒有親戚，給他們幫幫忙，跟他們多講幾句溫州話，多講幾句中國話，就是這個意思。」

楊秀珠在「百名紅通人員」中名列榜首；浙江省建設廳原副廳長，涉嫌在土地開發、項目推進、建築面積增加、配套費減免等事項上利用職務便利收受賄賂，同時涉嫌貪污公款，案發後於2003年4月出逃，歷時13年7個月，先後逃亡香港、新加坡、法國、荷蘭、意大利、加拿大和美國，最終於2016年11月15日回國投案。

早在2016年，央視記者對楊秀珠進行了專訪。她對自己出逃行為表示懺悔，也奉勸其他外逃人員回國自首。

節目指出，黨的十九大作出了中國特色社會主義進入新時代的重大判斷，並引述習近平曾說，「人民最痛恨腐敗現象，腐敗是我們黨面臨的最大威脅。要堅持無禁區、全覆蓋、零容忍，堅持重遏制、強高壓、長震懾，堅持受賄行賄一起查，不管腐敗分子逃到哪裡，都要緝拿歸案、繩之以法。」

返大陸就抑鬱嫁啦

笑片黎？笑撚死

個個俾人拉，個樣咁歡欣既？

因為怕寂莫所以返去坐監
寧願日日俾熟悉既支那話喝罵、虐待自己都唔肯去外國清靜安穩度過餘生，真係人唔笑狗都吠

貪完錢去到外國都要打工，自己反省下啦

外逃得嘅都知你做媒啦屌

雜公主不怕寂寞，夜夜笙歌？？？

ok
呢隻五毛可以減刑

如果可以攞住一大筆錢去外國住，我寧願一世都唔講中文…甚至一世唔講嘢都得

貪污無得申請庇護，又無機密資料同CIA交換

無得係外國長踎係慘
所以支共党員想保命，除左有錢，就要知得多機密

去加拿大列治文嘛

The suffering of Freedom, that Chi-Na man can't feel

返到中國後— 抑鬱症自殺死